\markdownRendererDollarSign{}E=\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}M\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererEmphasis{n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} l’espace vectoriel des matrices carrées d’ordre \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{}. On pose : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall(A,B)\markdownRendererBackslash{}in E\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left\markdownRendererBackslash{}langle A:,B \markdownRendererBackslash{}right\markdownRendererBackslash{}rangle=\markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}tr\markdownRendererRightBrace{}(\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}t! AB)\markdownRendererDollarSign{} où tr désigne la trace et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}t! A\markdownRendererDollarSign{} désigne la transposée de la matrice \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererDollarSign{}. 1. Prouver que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left\markdownRendererBackslash{}langle:,\markdownRendererBackslash{}right\markdownRendererBackslash{}rangle\markdownRendererDollarSign{} est un produit scalaire sur \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. 2. On note \markdownRendererDollarSign{}S}n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} l’ensemble des matrices symétriques de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. Une matrice \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererDollarSign{} de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{} est dite antisymétrique lorsque \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}t!A=-A\markdownRendererDollarSign{}. On note \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererEmphasis{n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} l’ensemble des matrices antisymétriques de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. On admet que \markdownRendererDollarSign{}S}n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererEmphasis{n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} sont des sous-espaces vectoriels de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. 1. Prouver que \markdownRendererDollarSign{}E=S}n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererBackslash{}oplus A\markdownRendererEmphasis{n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{}. 2. Prouver que \markdownRendererDollarSign{}A}n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererBackslash{}perp=S\markdownRendererUnderscore{}n(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{}. 3. Soit \markdownRendererDollarSign{}F\markdownRendererDollarSign{} l’ensemble des\relax